# A. La Gluconéogenèse

* 7 des 10 enzymes utilisées pour la glycolyse sont utilisés pour la néoglucogénèse. QUest ce qui détermine le sens? Les concentrations des molécules vont orienter la réaction dans un sens. 3 étapes où les enzymes ne fonctionnent que dans un sens.
* Réaction qui nécéssite de l'énergie
    * Utilisation d'ATP et de GTP
* Oxaloacétate : dans la mitochondrie 
    * Transporteur ; exporté hors de la mitochondrie.
* On arrive au phoshphoenolpyruvate 
* Production de glucose peu dans le foie : peut être évacué dans le sang 

**Bilan de la gluconeogenes : 4 ATP et 2 GTP et 2 NADH,H+**

4 gènes codent pour des hexokinases : 4 protéines qui ont des similarités mais aussi des différences.
PLus le Km est petit (Vmax/2), plus il y a de l'affinité avec le substrat. Dans le muscle : très forte affinité pour le glucose. Hexokinase : f phosphate va inhiber l'hexokinase. 
CCL : dans le muscle, l'hexokinase foncitonne toujours à son maximum.
Hexokinase 4 : on la trouve dans le foie, elle n'est pas à son maximum à 4/5 mM 
CCL :  vitesse de l'hexokinase varie dans la gamme de concentration qui nous intéresse --> varie beaucoup en fonctionde la concentration en glucose dans l'hepatocyte.

# B. Fermentation

# C. Force proton motrice

* Force proton motrice (Repiration ; photosynhtèse)
    * Au niveau de la membrane interne de la mitochondrie et synthèse d'ATP à l'intérieur de la mitochondrie. --> Complexe ATP synthase
    * Mise en place du flux de protons : série d'oxidoréduction permet la mise en place d'un flux d'éléctrons qui va permettre le fonctionnement de l'ATP synthase. 
    * Pouvoire réducteur ?
        * Molécule de FADH et FADH2
    * Cycle de Krebs : donne du NADH et FADH2 --> utilisés dans une chaîne d'oxydo réduction (4 complexes protéiques associés à deux transporteurs. Au niveau de ce complexe--> transfert d'éléctron qui va être source d'énergie.) 

En fonction de ce qu'on a autour on a pas forcément le même bilan. On prend ce qui se passe au niveau de l'ATP synthase? On intégre autre chose? Dépend de la façon dont on a intégré ces données. 
(Calculs à savoir refaire)

# D. Intégration à l'échelle du métabolisme générale

* Muscle : régulation pour obtenir la meilleur production d'ATP. --> pompe du glucose du sang, le phosphryle.
1 : glycolyse
2 ; 7 et 8 : Gluconeogenèse
3 : Fermentation ; (plus d'oxygène) --> plus d'accepteur terminal des e-
4 et 5 : cycle de Krebs et phosphorylation oxydative

